\section{Methoden}\label{methods}
In diesem Abschnitt wird die Funktionsweise von CRBMs beschrieben.
Grundlegendes Wissen über RBMs wird dabei vorausgesetzt.

\subsection{Convolutional RBM}\label{CRBM}
Die Convolutional RBM erweitert die normale RBM um die Möglichkeit kleine lokal auftretende Features in einem Bild zu erlernen.
Dieses Vorgehen entspricht einer Faltung wie sie in der Bildanalyse üblich ist.
Dabei besteht die CRBM aus mehreren kleinen RBMs, von denen jede jeweils einen Filter repräsentiert.
Die Größe der Filter wird zu Beginn definiert und anschließend jeder Filter mit zufälligen Werten initialisiert.
Diese Werte entsprechen den Weights zwischen den Neuronen der RBM und ein drei mal drei Pixel großer Filter entspricht dabei einer RBM mit neun Eingangsneuronen und einem Ausgangsneuron.
Jedes Bild wird mit jedem Filter gefaltet.
Dabei wird der Filter über das Bild pixelweise verschoben und die Filterantworten in eine Feature-Map geschrieben.
Für jedes Bild werden so viele Feature-Maps angelegt, wie es Filter gibt.
Die Filter-Maps sind anschließend so breit und hoch wie es Verschiebungen in x- und y-Richtung über das Bild gab.

\textit{Training:}
Da die Filter zufällig initialisiert wurden müssen sie schrittweise in einem Trainingsprozess verbessert werden, um sinnvolle Features im Bild zu erkennen.
Gut trainierte Filter, sollen sich möglichst voneinander unterscheiden und die Wirkung eines Kantenfilters haben.
Somit würden verschiedene Filter auch verschiedenartige Kanten in einem Bild finden.